<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 生态学习</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 生态学习</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>呼呼的就到九月了</title>
      <link>/post/2019/09/03/it-is-sep-now-2019-09-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/09/03/it-is-sep-now-2019-09-03/</guid>
      <description>8月计划学完几章Modern statistics for mordern biology，不过进展惨淡。一是因为难，当然难也反映了笨；二是出差、吃饭等事务，造成点干扰——还是没定力。
现在9月了，在没人知道的地方立个flag——这个月学完前5章，到聚类。
这本书，就是人家大学暑期学校十几天的教学内容，没到难的离谱的程度；就算有些没接触过得新领域，也只需要作为背景知识理解，正好一并了解下。
除此之外，还要隔三差五晨跑、中午健身，保持积极健康的生活。
以此希望九月，口说无凭，立此为据。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>难的东西不一定有用，不过简单的一定没用</title>
      <link>/post/2019/08/16/try-something-harder-2019-08-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/16/try-something-harder-2019-08-16/</guid>
      <description>人到四十，中年危机也属于寻常；危机体现在各个方面，职业、家庭、社会关系等等，说不定什么时候就感觉——真他妈失败啊……
没别的好办法，只能用积极对抗消极，用努力对抗虚无，用参与对抗疏离，多输出、多记录、多对做的事情赋予意义和感情。
过程肯定是有难度，也难有立竿见影的效果，要保持耐心和定力。
可以慢一点、但不要停。找一个可以量化完成的目标，只要有意义，不管有没有效益，都去努力完成它。完成一件事本身就是对自己的回馈。
可能在自己找事的过程中，可能会有以下感觉：
 再做也不过在吃专业人员的渣渣。 没有充分利用好自己的平台， 我太难了，我压力很大 何苦呢，又不是过不下去。 搞了这么久，还是原地打转。 根本没用，也没人关注。 别人搞的那啥也挺不错哟。 非常投入的时候，被一些事务性的工作打断。 记性不好，重要的东西放不到脑子里，介入感少。  然后就去刷微信微博抖音了，感觉确实很舒缓。
刷一会就回来吧。在衣食无忧的前提下，人的自我实现和社会认可是刚需。要实现对自我的认知和预期，必须选条路走下去，这条路可能走不通，不过必须走。只有走完了，才知道通不通，才能让腿脚活泛开，才能让人知道，你是在走的。当老了回首往事，才不会因为碌碌无为而太遗憾失落。
精彩是需要努力的。
努力本身就挺精彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在blogdown/bookdown作品中引用参考文献</title>
      <link>/post/2019/08/12/blogdown-reference/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/12/blogdown-reference/</guid>
      <description>本文记录如何在blogdown或bookdown作品中添加参考文献。参考了bookdown的官方文献 (谢益辉 2019)。Rstudio也有参考。
具体做法：
准备好参考文献文件。此处从zotero中把参考文献导出来，生成.bib 文件，这里命名为reference.bib。并放到 content\post\文件夹.  Figure 1: 从zotero中导出bib文件  在博客源文档 .Rmd 文档的 yml 头里声明 .bib 文件的名称。注意：md文件不行，只能在Rmd中使用。  Figure 2: yml头信息示例  在文章中引用 .bib 里的文献条目，例如 [@R-base]显示为：(R Core Team 2016)，没括号的@R-base显示为 R Core Team (2016)。但中文的显示似乎有点问题，[@_ranimation_2019]成了(王, 常, and 孙 2019)。  Figure 3: bib文件里面的内容，就是一个文本文件  运行，在参考文献列表在底部出现。  还有两点：
 在blog中文献没有超链接，在book里是有的。大概谢益辉觉得博客不会很长，加超链接没必要。 可以有多个bib文件，使用的话在yml头里声明即可，如：bibliography: [book.bib, packages.bib]。  R Core Team. 2016. R: A Language and Environment for Statistical Computing. Vienna, Austria: R Foundation for Statistical Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bookdown一个小问题和解决过程</title>
      <link>/post/2019/08/10/bookdown-explorer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/10/bookdown-explorer/</guid>
      <description>想按bookdown把一些记录做成书的样子。
按最简单能实现的途径，先下载bookdown的demo，修改成自己的内容，本地serve没有问题。
按JD Long（这好像是个大神）的自动在Netlify发布书的介绍，把书push到Github上，关联Netlify——失败。
原因是没有把一个文件夹_book推上去。为什么会把这个文件夹忽略呢？百思不得其解，今天终于发现，是谢益辉做这个包的时候把_book文件夹纳入git忽略名单了。是在隐藏文件.gitignore中定义的，只要在里面把这个文件夹去掉就行了。
另外，Mac中显示和隐藏隐藏文件的方法如下：
显示（在终端输入）： &amp;gt; defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool true
关闭显示：
 defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool false
 命令运行之后需要重新加载Finder，快捷键：
 option+command+esc
 选中Finder，重新启动即可。
虽然是个小问题，不过因为基础知识太少还是费了不少劲才发现解决方法，记录一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>希望情绪基本稳定</title>
      <link>/post/2019/08/10/desire-for-steady-emotion/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/10/desire-for-steady-emotion/</guid>
      <description>最强台风利奇马来了，济南擦个边；现在窗外不紧不慢下着雨，一个没什么两样的夜晚。
最近情绪不稳，分析感觉根本原因在于，欲望和能力之间鸿沟过大。想了好多事，但没有与之匹配的毅力、能力、耐心。注意力、记忆力也好像在退化（还是一直没好过？），一些日常的事都应付不来的感觉……七八月份比较焦躁。
怎么办呢？实事求是是个好武器，经营自己也要实事求是。
虽然不甘，但我认为身体、精神的一些基本属性是天生注定的，自己的各方面能力也就是这样，不是忽然坏下来的，也不会忽然好到哪儿去，产生的情绪大抵是出现一些让自己触动的事，对能力和欲望的矛盾感觉清晰了一些而已。欲望受环境影响比较大，变化较为随机，但能力不会有太快的变化，所以矛盾出现，焦虑随之。
应该和这种焦虑和平共处。毕竟是看到了或者想象到了更好的状态，高山仰……想上，但没有能力，产生的焦虑。这是进步的动力，关键是要想象的实际一点，别跟想象一对照，全是挫败感；还有把精力放在具体的事儿上，连贯的做，别让情绪破坏日常节奏。
把日常工作、生活、学习的小事做的好一点、用心一点，感知里面的意义，让自己的头脑和心灵稍微丰盈一点，就是更好的状态。
在争取更好的状态的过程中，尽量让情绪稳定，少想，多做，减少输入，尽量多做有意义的输出。
比如写这一篇文字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用R语言的blogdown包建一个Hugo驱动博客站点</title>
      <link>/post/2019/08/07/r-blogdown/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/07/r-blogdown/</guid>
      <description>记录使用blogdown，Github，netlify等材料，建立一个博客网站的过程。
按环节分为三部分，
使用Rstudio，blogdown，在本地建立网站。
 把网站丢到Github上，用Netlify生成网站。
 配置网址。
  1. 使用Rstudio，blogdown，在本地建立网站 这一步的目的，是把网站搭建出来，能在本地访问。
要做的博客站点是静态网站，做出来就是若干文件夹，和文件，这一步使用R语言下的一个包——blogdown来实现。
首先下载安装R和 Rstudio，两个网站界面如下。
 Figure 1: R 官方网站   Figure 2: Rstudio 官方网站  下载安装后，界面分别是这样的：
 Figure 3: R程序界面（装上Rstudio后这个就不用打开了）   Figure 4: Rstudio程序界面  程序装上以后，安装blogdown包。
 Figure 5: 可以在这里安装   Figure 6: 搜索需要的包，自动安装依赖包  然后在File-&amp;gt;New Project中，新建Project，选网站，过程如下。
 Figure 7: 新建一个Project   Figure 8: 给网站所在文件夹命名   Figure 9: 新建一个网站   Figure 10: 给网站命名   Figure 11: 网站在本地（本电脑上）生成了  默认打开的是网站的配置文件，网站个人信息有些在这里修改。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用R语言分析白榆生长数据</title>
      <link>/post/2017/09/23/r-for-elm/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/09/23/r-for-elm/</guid>
      <description>1. 数据初步整理 使用白榆生长数据。指标分别有：品系号、生长地点、环境盐碱度（低中高三种）、树高、胸径、东西冠幅、南北冠幅，为2017年测定。
在excel里整理数据，导出为csv格式，存在R工作目录下，进行操作。如果在windows下，使用read.csv 即可，但苹果中需要另外一种形式。
 后来发现是自己忘了加引号了。。。
 all.data = read.table(&amp;quot;data for analysis/all.data.demo.txt&amp;quot;, header = T, sep=&amp;quot;\t&amp;quot;, fileEncoding=&amp;quot;UTF-16&amp;quot;) head(all.data) ## X spe high dbh ew sn loca salt ## 1 1 58 5.04 6.2 2.12 2.90 河口 低 ## 2 2 58 4.85 6.0 1.86 2.05 河口 低 ## 3 3 58 4.83 6.3 2.18 2.42 河口 低 ## 4 4 58 5.25 8.0 3.20 3.11 河口 低 ## 5 5 58 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用jekyll建设一个网站</title>
      <link>/post/2016/08/27/jekyll-website/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/08/27/jekyll-website/</guid>
      <description>一、可能感兴趣的人  没有多少专业知识，对电脑的了解仅限于正常办公、下载电影、知道几个dos命令。 有记录、整理、提升自己的需求。 认同接下来的时代是信息时代，不在网上的东西趋近于不存在。 感受到一些大型博客网站的不自由，不顺手。 想做自己的博客，又不想在搭建上费太多劲。  如果是这样，你和我有一样的需求，接下来这些记录估计会有用。
本文还没写完，随时更新。 哦，没更新了，改用blogdown维护……囧
二、几个概念 概念是厘清过程的基石，这些概念都是需要了解的，知道了这些，才知道自己每一步是在做什么。以下概念不一定很准，但相当通俗，因为我就是这么理解的，有错误的话欢迎提出来随时修改。
1、github github是一个托管开源程序的网站，各种语言都可以。各种程序以repository的形式放在其服务器上，简称repo。下面说的ruby、jekyll和各种theme都可以放在上面。github通过git系统来进行版本控制。 github是个网站也是个远程硬盘，可以把代码图片等等放上去，大家合作做一些东西，方式就是git。
想要熟悉github，首先要注册一个用户，然后fork几个repo，就在网页上多点点改改，看看有什么反应，泡的时间够了，对那些概念就会有一个初步的认识，起码就知道上面这句话是啥意思了。
2、git git是一个版本控制系统。表现形式是一个命令行界面，在windows下需要下载一个新的命令行界面不能用系统自带的cmd，而是用安装后的gitbash。这个看着和cmd差不多都是黑乎乎的，但前面有个$符号，原因是不同的shell。shell是相对core的，是系统外层的壳，如果core是中央政府，shell就相当于职能部门，完成特定工作。部门是分锅吃饭的，shell也有不同种类，要用git的话，必须用gitbash，是bash的shell，linux一脉相承下来的。 其实用git最好再linux上用，苹果也行（好像苹果也是基于linux还是unix开发的？），在windows上需要设置的东西相对更多。
git 六脉神剑(目前就用过这几个囧)
   命令 使用及作用     git init 初始化一个repo，代表git对这个文件夹的变化开始全面掌控了，会有一个隐藏文件夹作为总控室。   git add . 这个文件夹里所有的变化，都报告给git总控室。   git commit -m &amp;ldquo;some changes&amp;rdquo; 总控室把所有的变化都批准了进行提交，建立一个时间节点，并对这些变化有个标注。   git checkout gh-pages 新建一个分支，这里用gh-pages做例子，因为要做博客，必须建一个这样的分支，这样gitpage这个网站才能从github的repo里生成网页。   git push 我们在电脑上的变化，比如我用记事本写了一个博客，要放到github上去，不需要像邮件一样上传，在gitbash或者别的命令行界面中推送就行了。   git pull 上一个动作的反向动作。如果我在网站上有变化，或者从其他电脑推送变化了，在另一台电脑上，可以把这些变化更新到本地，把变化拉过来。    3、ruby ruby其实是一种语言。语言也是需要安装的。在window里要下载，安装后会有一个新的命令界面，叫start command promot with ruby，这大概是把ruby和window自带的命令提示符结合了，没有$符号。装ruby的目的，是安装和应用jekyll。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国际金融组织贷款项目管理流程</title>
      <link>/post/2015/10/15/managing-international-loan-project/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015/10/15/managing-international-loan-project/</guid>
      <description>工作以来做的最多的就是外资造林项目。平时主要做具体业务，如编制可研、经济财务分析、环评社评等，对项目运作的宏观把握不够。别说高屋建瓴了，连较为全面清晰的把握都谈不上。缺啥补啥，试着对近期国家正在进行的国际金融组织贷款管理改革工作有关问题进行一个梳理，也算是对短板的锻炼。
一、有关背景 （一）外资项目分类 外资项目分多种。
平时大家接触较多的外企属于外商投资项目，适用中华人民共和国国家发展和改革委员会12号令，包括于中外合资、中外合作、外商独资、外商投资合伙、外商并购境内企业、外商投资企业增资及再投资项目等各类 外商投资项目。这些不是本文讨论的内容。
还有一种是国外政府贷款项目，是指财政部经国务院批准代表国家向外国政府、北欧投资银行等统一筹借并形成政府外债的贷款，国务院批准的参照外国政府贷款管理的其他国外贷款，以及与上述贷款搭配使用的联合融资。
国际金融组织贷款：是指财政部经国务院批准代表国家向世界银行、亚洲开发银行、国际农业发展基金、欧洲投资银行等国际金融组织统一筹借并形成政府外债的贷款，以及与上述贷款搭配使用的联合融资。
本文总结的是最后一类，国际金融组织贷款项目管理的有关情况和个人思考。
（二）国内项目管理体制 简单的说，国家信用贷款项目的管理体制是：
发改系统管立项——项目能不能上；
财政系统管资金——资金使用、还款能力、配套资金能力；
部门做具体工作——具体到林业，就是要看看哪儿适合种树，造什么样的，立项后按要求把树种好，及时报账等。
不管什么部门、企业，只要用到国家的钱、或者国家借的钱，就要走这一套程序。
（三）国际金融组织的角色 国际金融组织的首要目标是保证资金收益，因此，他们会以自己的方式审核项目是否能满足资金收益。在一些公益性领域，如林业，减排等，会有政策性的低利率，不会过分强调资金收益率，但必须要保证不赔本。
他们也会认真审核这个项目的材料。通过对项目准备材料的审查，来判断项目准备是否成熟，是否具有可操作性，最终决定是否放款。
二、国际金融组织贷款项目管理环节 （一）发改委视角 发改委对项目的掌控主要从国民经济和社会发展规划、产业政策、外债管理及国外贷款使用原则等宏观方面入手，在项目实施之前主要有3个节点（以下摘自《国际金融组织和外国政府贷款投资项目管理暂行办法》）。
一是要列入规划（省发改委决定是否报，国家发改委决定是否列入）。
 第五条 国外贷款备选项目规划是项目对外开展工作的依据。借用国外贷款的项目必须纳入国外贷款备选项目规划。
 二是要审批可行性研究报告（省发改委审批、或国家发改委审批）。
 第十二条 纳入国外贷款备选项目规划的项目，应当区别不同情况履行审批、核准或备案手续： （二）由省级政府负责偿还或提供还款担保的项目，按照省级政府直接投资项目进行管理，其项目审批权限，按国务院及国务院发展改革部门的有关规定执行。除应当报国务院及国务院发展改革部门审批的项目外，其他项目的可行性研究报告均由省级发展改革部门审批，审批权限不得下放。
 三是要审批资金申请报告（省发改委上报，国家发改委审批）。
 第十三条 项目纳入国外贷款备选项目规划并完成审批、核准或备案手续后，项目用款单位须向所在地省级发展改革部门提出项目资金申请报告。 项目资金申请报告由省级发展改革部门初审后，报国务院发展改革部门审批。 国务院行业主管部门、计划单列企业集团和中央管理企业的项目资金申请报告，直接报国务院发展改革部门审批。
 除了以上3个关键节点，还有一点需要注意，就是资金申请报告批了以后，不能耽误时间太长，要赶紧签订转贷协议。
 第二十一条 项目资金申请报告自批准之日起两年内，项目未签订国外贷款转贷协议的，该批准文件自动失效。
 项目开始实施后，发改委还规定了一些职能，意在监督、保障项目顺利实施。
（二）财政部视角 财政部要保证项目资金使用的安全有效，制定了《国际金融组织和外国政府贷款赠款管理办法》，是政府外债的统一管理部门。贷款的筹借工作包括贷款申请、评审与评估、对外磋商与谈判、贷款法律文件签署与生效、转贷关系确定以及还款责任落实等（第十三条）。
在项目实施之前，关键节点有如下几个：
一是国际金融组织贷款规划（省财政厅申请，财政部决定是否列入）。
 第十四条 拟利用国际金融组织贷款的地方应当由省、自治区、直辖市、计划单列市财政部门以及新疆生产建设兵团财务局（以下简称省级财政部门）代表本级政府向财政部提交贷款申请书。
。。。凡债务由地方承担的，还应当附送省级财政部门出具的还款承诺函。
第十五条 财政部应当对贷款申请书进行审查，并根据本办法第四条、第五条的规定以及贷款方的要求等决定是否将贷款申请列入国际金融组织贷款规划。
 二是组织评审（省财政厅组织评估中心进行）。
 第十六条 省级财政部门对已列入国际金融组织贷款规划的有关项目应当组织评审，并向财政部提交评审意见书。财政部根据评审意见书决定是否安排对外磋商谈判。
 三是办理转贷（省财政厅申请，财政部批准）。
 第十九条 省级财政部门应当就评审后符合要求的、拟利用外国政府贷款的项目向财政部提出申请，并提交以下材料：。。。
第二十条 财政部对省级财政部门提交的外国政府贷款申请材料予以审核确认后，应当根据贷款方的发展援助政策要求以及资金承诺情况，统一对外提出备选项目。
第二十二条 财政部负责就符合条件的贷款项目与国际金融组织或者外国政府等进行贷款磋商谈判、组织签署贷款法律文件并办理生效事宜。其他部门应当协助财政部做好相关工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用主响应曲线方法（principal response curve analysis）分析刺槐数据</title>
      <link>/post/2015/01/22/principal-response-curve-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015/01/22/principal-response-curve-analysis/</guid>
      <description>说起来，主响应曲线分析已经帮了自己2次了。一次是发表了一篇SCI论文，即Using microbial community functioning as the complementary environmental condition indicator，用来分析了BIOLOG数据，另一次就是在窄冠刺槐的课题中用了这种方法，增强了点科技感。搜了搜似乎网上还没有针对生态学分析中利用这种方法的中文的介绍，这里简单写一下，当作自己网站的第一篇原创文章。
一、分析目标 针对多元数据，且在一个时间段内有连续的记录，分析在这个过程中有整体什么差异，且能展现这些差异是由哪些指标主要引起的。 这么说有点抽象，举个例子吧。比如有6个不同刺槐品种，从种下来开始，就测量胸径、树高、郁闭度、枝下高等指标，每年测量，一直测量了10年。不同品种肯定有差异，但这些差异在这10年里是怎么变化的呢？当然我可以单独拿出一个指标来，比如胸径，比较十年的变化，但这种比较不具有整体性。为了从整体上把不同品种的生长特征在这10年间的变化刻画出来，就可以使用PRC方法。它其实是一种基于降维的方法，在刻画出每个时间节点的主要特征后，在时间序列上表现出来。出处是Principal Response Curves: Analysis of Time-dependent Multivariate Responses of a Biological Community to Stress.van den Brink, P. J. &amp;amp; ter Braak, C. J. F. (1999)。
 二、数据准备 数据准备，行为case，列为variable。即行是测定对象，列是指标。
cihuai = read.table (file=file.path(&amp;quot;data for analysis&amp;quot;, &amp;quot;PRC analysis data.txt&amp;quot;), header = T, sep=&amp;quot;\t&amp;quot;, fileEncoding=&amp;quot;UTF-16&amp;quot;) # 注意这种选择文件相对路径的方法。chuck中的工作目录和console中的工作目录不同。 head(cihuai) ## X dens hight DBH Crown UBhigh Closure ## 1 c1-1-1 833 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>