<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>项目管理 on 生态学习</title>
    <link>/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 项目管理 on 生态学习</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>国际金融组织贷款项目管理流程</title>
      <link>/post/2015/10/15/managing-international-loan-project/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015/10/15/managing-international-loan-project/</guid>
      <description>工作以来做的最多的就是外资造林项目。平时主要做具体业务，如编制可研、经济财务分析、环评社评等，对项目运作的宏观把握不够。别说高屋建瓴了，连较为全面清晰的把握都谈不上。缺啥补啥，试着对近期国家正在进行的国际金融组织贷款管理改革工作有关问题进行一个梳理，也算是对短板的锻炼。
一、有关背景 （一）外资项目分类 外资项目分多种。
平时大家接触较多的外企属于外商投资项目，适用中华人民共和国国家发展和改革委员会12号令，包括于中外合资、中外合作、外商独资、外商投资合伙、外商并购境内企业、外商投资企业增资及再投资项目等各类 外商投资项目。这些不是本文讨论的内容。
还有一种是国外政府贷款项目，是指财政部经国务院批准代表国家向外国政府、北欧投资银行等统一筹借并形成政府外债的贷款，国务院批准的参照外国政府贷款管理的其他国外贷款，以及与上述贷款搭配使用的联合融资。
国际金融组织贷款：是指财政部经国务院批准代表国家向世界银行、亚洲开发银行、国际农业发展基金、欧洲投资银行等国际金融组织统一筹借并形成政府外债的贷款，以及与上述贷款搭配使用的联合融资。
本文总结的是最后一类，国际金融组织贷款项目管理的有关情况和个人思考。
（二）国内项目管理体制 简单的说，国家信用贷款项目的管理体制是：
发改系统管立项——项目能不能上；
财政系统管资金——资金使用、还款能力、配套资金能力；
部门做具体工作——具体到林业，就是要看看哪儿适合种树，造什么样的，立项后按要求把树种好，及时报账等。
不管什么部门、企业，只要用到国家的钱、或者国家借的钱，就要走这一套程序。
（三）国际金融组织的角色 国际金融组织的首要目标是保证资金收益，因此，他们会以自己的方式审核项目是否能满足资金收益。在一些公益性领域，如林业，减排等，会有政策性的低利率，不会过分强调资金收益率，但必须要保证不赔本。
他们也会认真审核这个项目的材料。通过对项目准备材料的审查，来判断项目准备是否成熟，是否具有可操作性，最终决定是否放款。
二、国际金融组织贷款项目管理环节 （一）发改委视角 发改委对项目的掌控主要从国民经济和社会发展规划、产业政策、外债管理及国外贷款使用原则等宏观方面入手，在项目实施之前主要有3个节点（以下摘自《国际金融组织和外国政府贷款投资项目管理暂行办法》）。
一是要列入规划（省发改委决定是否报，国家发改委决定是否列入）。
 第五条 国外贷款备选项目规划是项目对外开展工作的依据。借用国外贷款的项目必须纳入国外贷款备选项目规划。
 二是要审批可行性研究报告（省发改委审批、或国家发改委审批）。
 第十二条 纳入国外贷款备选项目规划的项目，应当区别不同情况履行审批、核准或备案手续： （二）由省级政府负责偿还或提供还款担保的项目，按照省级政府直接投资项目进行管理，其项目审批权限，按国务院及国务院发展改革部门的有关规定执行。除应当报国务院及国务院发展改革部门审批的项目外，其他项目的可行性研究报告均由省级发展改革部门审批，审批权限不得下放。
 三是要审批资金申请报告（省发改委上报，国家发改委审批）。
 第十三条 项目纳入国外贷款备选项目规划并完成审批、核准或备案手续后，项目用款单位须向所在地省级发展改革部门提出项目资金申请报告。 项目资金申请报告由省级发展改革部门初审后，报国务院发展改革部门审批。 国务院行业主管部门、计划单列企业集团和中央管理企业的项目资金申请报告，直接报国务院发展改革部门审批。
 除了以上3个关键节点，还有一点需要注意，就是资金申请报告批了以后，不能耽误时间太长，要赶紧签订转贷协议。
 第二十一条 项目资金申请报告自批准之日起两年内，项目未签订国外贷款转贷协议的，该批准文件自动失效。
 项目开始实施后，发改委还规定了一些职能，意在监督、保障项目顺利实施。
（二）财政部视角 财政部要保证项目资金使用的安全有效，制定了《国际金融组织和外国政府贷款赠款管理办法》，是政府外债的统一管理部门。贷款的筹借工作包括贷款申请、评审与评估、对外磋商与谈判、贷款法律文件签署与生效、转贷关系确定以及还款责任落实等（第十三条）。
在项目实施之前，关键节点有如下几个：
一是国际金融组织贷款规划（省财政厅申请，财政部决定是否列入）。
 第十四条 拟利用国际金融组织贷款的地方应当由省、自治区、直辖市、计划单列市财政部门以及新疆生产建设兵团财务局（以下简称省级财政部门）代表本级政府向财政部提交贷款申请书。
  。。。凡债务由地方承担的，还应当附送省级财政部门出具的还款承诺函。
  第十五条 财政部应当对贷款申请书进行审查，并根据本办法第四条、第五条的规定以及贷款方的要求等决定是否将贷款申请列入国际金融组织贷款规划。
 二是组织评审（省财政厅组织评估中心进行）。
 第十六条 省级财政部门对已列入国际金融组织贷款规划的有关项目应当组织评审，并向财政部提交评审意见书。财政部根据评审意见书决定是否安排对外磋商谈判。
 三是办理转贷（省财政厅申请，财政部批准）。
 第十九条 省级财政部门应当就评审后符合要求的、拟利用外国政府贷款的项目向财政部提出申请，并提交以下材料：。。。
  第二十条 财政部对省级财政部门提交的外国政府贷款申请材料予以审核确认后，应当根据贷款方的发展援助政策要求以及资金承诺情况，统一对外提出备选项目。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>