<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心情 on 生态学习</title>
    <link>/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 心情 on 生态学习</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年说来就来了</title>
      <link>/post/2020/01/15/looking-forward-to-2000/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/01/15/looking-forward-to-2000/</guid>
      <description> 回首和总结 2020年，工作满十年了，真快。
回首第一个十年，战略和战术上都有教训。
战略上，没有坚持独立自主和积极作为，随着手头工作和领导意志干点浮光掠影的活，对感兴趣的东西也是三天打鱼两天晒网、东一耙子西一扫帚，积极努力不够、专注探索不够，没有在这十年间耕耘的领域留下比较深的痕迹，也没有培养出比较高的专业素养。
战术上，对单位职务职称规则、同事交流合作了解不够。再具体的事情上不诉求不够清晰，合作效果不够好。
扪心自问，按自己的努力程度、天分和获得的成果，能有现在的待遇也算不错了。
当然，还有很多以更水的工作占据更好资源的人，但老这么比就没个完了。
检视自己，实事求是的说，有点对不起这十年光阴，也没体现出所在平台的价值，没有在这个平台上完成好应有的成长。
比如现在让我讲自己负责的业务，能流利生动的讲一小时不停歇吗？关键的环节，能脱稿给人讲清楚，并让人愿意听吗？推进业务，能燃起服务对象的激情吗？
确实不行。这就是，还需要进一步提高业务水平。
其他一些杂学，老觉得会点统计、R语言，可真深入吗？不抄代码的话，自己能提出什么问题，解决什么问题？工作十年，用这个东西干过什么正儿八经的活？发表过一篇论文吗？英语，能流利对话吗，能交流业务内容吗，还会写论文吗？都够呛。
十有九年堪白眼，百无一用是书生。
 展望和期待 书生也有很厉害的，各个领域，各个行业都有，自怨自艾别拉人家。
年初嘛，自我批判之余畅想一下未来。
畅想未来的作用，和希望把工作交给别人干，成果自己享的心理差不多。只不过是把活儿交给未来的自己，然后现在的自己意淫一下成果的到来。
希望将来的自己能够义薄云天的把事儿扛起来，不推脱、不抱怨、不犹疑。
推脱抱怨容易理解，犹疑呢，是因为总容易对干的事儿的意义产生质疑。
——搞这玩意儿有啥意思呢？
这时候就需要强大的心理，不管啥事儿，先忙活起来。只要不错，就可能有点对。比如写论文，可能没啥用，但比起划抖音，这肯定不错，只要不错那就有点对了。当然内容要注意，三观别太乱，要是研究导师的崇高感和师娘的优美感，还不如抖音玩社会危害小呢。
希望以后的我，以输出为抓手，独立自主、积极作为，在项目管理、自然环境生态保护等业务方面深耕留痕，提高水平。
输出为抓手的意思就是，多写多说，多与人交流。不管是论文、材料、还是博客、随笔，不管是跟人聊天还是公开演讲，要多写多说，多与人交流。
输出的时候会有对作品的期望，期望要符合实际，时刻谨记自己的德性，不要想着能一步登天，一鸣惊人。
自己干活，基本是苦熬派。记性不好，灵性挺差，情绪不稳，写东西只能苦熬。
和情绪和解。不管是突然涌上心头的懊恼，还是忽然对未来的焦虑，还是对做了的事的不满，都要和情绪和解。
情绪是受身体影响的，身体是受基因控制的。
当然作为人有自己的主动性，但也别太为难，精神毕竟都是要基于物质的。
时时当勉励，随心行与止。
以一颗复杂而感恩的心，迎接工作后新十年的到来。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九月快结束了，没完成本月计划</title>
      <link>/post/2019/09/27/meaningless-2019-09-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/09/27/meaningless-2019-09-27/</guid>
      <description> 九月二十七日，周六过后，上班两天，就到十月了。本月完成5章的读书计划没有完成。
原因也能找出几条来，各种庆祝活动排练、项目检查之类……说到底还是心性不定，能力不足——笨呐。
另外学的过程，意义感不足。不知道是因为难呢，还是确实没有用到地方，没有关注。
放着慢慢磨吧。
本文记录一下如何从世行数据库中获取数据、分析数据。
需要的包 WDI包，如何使用在YouTube上有个视频。
世行数据库的能用的指数都可以在这里找，这些指标是与数据库中对应的。
to be continued…
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>呼呼的就到九月了</title>
      <link>/post/2019/09/03/it-is-sep-now-2019-09-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/09/03/it-is-sep-now-2019-09-03/</guid>
      <description>8月计划学完几章Modern statistics for mordern biology，不过进展惨淡。一是因为难，当然难也反映了笨；二是出差、吃饭等事务，造成点干扰——还是没定力。
现在9月了，在没人知道的地方立个flag——这个月学完前5章，到聚类。
这本书，就是人家大学暑期学校十几天的教学内容，没到难的离谱的程度；就算有些没接触过得新领域，也只需要作为背景知识理解，正好一并了解下。
除此之外，还要隔三差五晨跑、中午健身，保持积极健康的生活。
以此希望九月，口说无凭，立此为据。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>难的东西不一定有用，不过简单的一定没用</title>
      <link>/post/2019/08/16/try-something-harder-2019-08-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/16/try-something-harder-2019-08-16/</guid>
      <description>人到四十，中年危机也属于寻常；危机体现在各个方面，职业、家庭、社会关系等等，说不定什么时候就感觉——真他妈失败啊……
没别的好办法，只能用积极对抗消极，用努力对抗虚无，用参与对抗疏离，多输出、多记录、多对做的事情赋予意义和感情。
过程肯定是有难度，也难有立竿见影的效果，要保持耐心和定力。
可以慢一点、但不要停。找一个可以量化完成的目标，只要有意义，不管有没有效益，都去努力完成它。完成一件事本身就是对自己的回馈。
可能在自己找事的过程中，可能会有以下感觉：
 再做也不过在吃专业人员的渣渣。 没有充分利用好自己的平台， 我太难了，我压力很大 何苦呢，又不是过不下去。 搞了这么久，还是原地打转。 根本没用，也没人关注。 别人搞的那啥也挺不错哟。 非常投入的时候，被一些事务性的工作打断。 记性不好，重要的东西放不到脑子里，介入感少。  然后就去刷微信微博抖音了，感觉确实很舒缓。
刷一会就回来吧。在衣食无忧的前提下，人的自我实现和社会认可是刚需。要实现对自我的认知和预期，必须选条路走下去，这条路可能走不通，不过必须走。只有走完了，才知道通不通，才能让腿脚活泛开，才能让人知道，你是在走的。当老了回首往事，才不会因为碌碌无为而太遗憾失落。
精彩是需要努力的。
努力本身就挺精彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>希望情绪基本稳定</title>
      <link>/post/2019/08/10/desire-for-steady-emotion/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/08/10/desire-for-steady-emotion/</guid>
      <description>最强台风利奇马来了，济南擦个边；现在窗外不紧不慢下着雨，一个没什么两样的夜晚。
最近情绪不稳，分析感觉根本原因在于，欲望和能力之间鸿沟过大。想了好多事，但没有与之匹配的毅力、能力、耐心。注意力、记忆力也好像在退化（还是一直没好过？），一些日常的事都应付不来的感觉……七八月份比较焦躁。
怎么办呢？实事求是是个好武器，经营自己也要实事求是。
虽然不甘，但我认为身体、精神的一些基本属性是天生注定的，自己的各方面能力也就是这样，不是忽然坏下来的，也不会忽然好到哪儿去，产生的情绪大抵是出现一些让自己触动的事，对能力和欲望的矛盾感觉清晰了一些而已。欲望受环境影响比较大，变化较为随机，但能力不会有太快的变化，所以矛盾出现，焦虑随之。
应该和这种焦虑和平共处。毕竟是看到了或者想象到了更好的状态，高山仰……想上，但没有能力，产生的焦虑。这是进步的动力，关键是要想象的实际一点，别跟想象一对照，全是挫败感；还有把精力放在具体的事儿上，连贯的做，别让情绪破坏日常节奏。
把日常工作、生活、学习的小事做的好一点、用心一点，感知里面的意义，让自己的头脑和心灵稍微丰盈一点，就是更好的状态。
在争取更好的状态的过程中，尽量让情绪稳定，少想，多做，减少输入，尽量多做有意义的输出。
比如写这一篇文字。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>